[
	{
		"question": "هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟",
		"o1": " مسموح بإذن من ضابط الشرطة.",
		"o2": "ممنوع منعاً باتاً.",
		"o3": " ممنوع ما عدا الحالة التي لا تُشكل خطراً.",
		"o4": " مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.",
		"answer": "ممنوع منعاً باتاً."
	},
	{
		"question": "ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة، وقبل بدء السفر؟",
		"o1": " التشغيل وتسخين المركبة.",
		"o2": " ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.",
		"o3": " فحص وضع عصا الغيارات.",
		"o4": "ربط أحزمة الأمان.",
		"answer": " ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس."
	},
	{
		"question": "لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟",
		"o1": " لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب بأذى الركاب والسائق.",
		"o2": " لأنها تشوش ثبات المركبة.",
		"o3": " من اجل منع المس بمدى الرؤية للركاب أثناء الرجوع إلى الخلف.",
		"o4": " من اجل منع إمكانية الضرر بإطارات المركبة.",
		"answer": " لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب بأذى الركاب والسائق."
	},
	{
		"question": "أنت تسير في شارع باتجاهين وعلى الشارع موسوم (مؤشر) جزيرة سير، عليك عبورها:",
		"o1": " من الجهة اليمنى إلا إذا وُجدت إشارة تدل على غير ذلك.",
		"o2": " دائماً من الجهة التي فيها حركة سير اقل.",
		"o3": " دائماً من الجهة التي فيها حركة سير أكثر.",
		"o4": "دائماً من جهتها اليسرى.",
		"answer": " من الجهة اليمنى إلا إذا وُجدت إشارة تدل على غير ذلك."
	},
	{
		"question": "إذا تم وسم (تأشير) الشارع بخط فاصل متواصل وعلى يساره خط متقطع:",
		"o1": " ممنوع عبور الخطوط.",
		"o2": " خط متواصل مع خط متقطع على يساره هو مساحة فاصلة.",
		"o3": "مسموح عبور الخط المتواصل من اجل التجاوز فقط.",
		"o4": " ذلك غير ممكن: يظهر الخط المتقطع فقط على يمين الخط الفاصل الأبيض.",
		"answer": " ممنوع عبور الخطوط."
	},
	{
		"question": "أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟",
		"o1": "مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.",
		"o2": " أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.",
		"o3": " دعسات الفرامل والكلاتش.",
		"o4": " ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.",
		"answer": " أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء."
	},
	{
		"question": "من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية:",
		"o1": " يجب الضغط على دعسة الكلاتش وتعشيق عصا الغيارات.",
		"o2": " يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.",
		"o3": " يجب الضغط على دعسة الفرامل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.",
		"o4": " يجب الضغط على مفتاح (زر) التشغيل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.",
		"answer": " يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير."
	},
	{
		"question": "مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:",
		"o1": " لا تضيء الطريق حسب المطلوب.",
		"o2": " تزيد من يقظة السائق.",
		"o3": " تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.",
		"o4": " لا تؤثر على السياقة وعلى السيطرة على المركبة.",
		"answer": " لا تضيء الطريق حسب المطلوب."
	},
	{
		"question": "ما هي آلية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid) ؟",
		"o1": " يعمل بمحرك كهربائي ومحرك عادي",
		"o2": " يعمل بمحرك كهربائي فقط",
		"o3": " يعمل بمحرك عادي فقط",
		"o4": " جميع الاجابات صحيحة",
		"answer": " يعمل بمحرك كهربائي ومحرك عادي"
	},
	{
		"question": "هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟",
		"o1": " ممنوع.",
		"o2": " مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.",
		"o3": "مسموح في ساعات النهار فقط.",
		"o4": " مسموح إذا كان مصباح واحد لا يعمل.",
		"answer": " ممنوع."
	},
	{
		"question": "يجب أن تكون رخصة السياقة والمركبة بحيازة:",
		"o1": "السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.",
		"o2": "صاحب المركبة حتى ولم يكن سائقها.",
		"o3": "شركة التأمين المؤمنة لديها المركبة.",
		"o4": " الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.",
		"answer": "السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة."
	},
	{
		"question": "لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك) - عند الوقوف فقط؟",
		"o1": " لأن استعمال فرملة الوقوف تزيد من حرارة المحرك.",
		"o2": " لأن عمرها قصير ولا يجب استنفاذها على الفرملة العادية.",
		"o3": " فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.",
		"o4": " لأن اليد أو الرافعة المشغلة لها غير مريحة في التشغيل.",
		"answer": " فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً."
	},
	{
		"question": "عند السير في شارع باتجاهين وعندما تكون الرؤية مشوشة:",
		"o1": " مسموح التجاوز إلا إذا كانت هناك إشارة تمنع التجاوز.",
		"o2": " ممنوع التجاوز.",
		"o3": " يجب استعمال الزامور أثناء التجاوز من اجل تنبيه المركبة التي نتجاوزها.",
		"o4": " يجب إضاءة مصابيح الوقوف أثناء التجاوز.",
		"answer": " ممنوع التجاوز."
	},
	{
		"question": "لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟",
		"o1": "من اجل الامتناع عن حادث بسيط نسبياً.",
		"o2": "من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.",
		"o3": " من اجل منع الضرر في الحوادث الصعبة.",
		"o4": " من اجل المحافظة على شكل لائق للمركبة.",
		"answer": "من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث."
	},
	{
		"question": "ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟",
		"o1": " لا يوجد خطر من السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم.",
		"o2": " سخونة المحرك.",
		"o3": " دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.",
		"o4": " ضرر بالمركبات المجاورة.",
		"answer": " دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان."
	},
	{
		"question": "أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟",
		"o1": " جهاز إعطاء الإشارة.",
		"o2": " جهاز مراقبة استهلاك الوقود في المركبة.",
		"o3": " جهاز مراقبة السرعة.",
		"o4": " جهاز مراقبة الثبات 'إي.إس.بي' (E.S.P).",
		"answer": " جهاز مراقبة الثبات 'إي.إس.بي' (E.S.P)."
	},
	{
		"question": "عرِّف 'مفترق' :",
		"o1": "المساحة المتكونة من التقاء شارعين أو أكثر.",
		"o2": " المساحة المتكونة من التقاء سكة حديد مع الشارع.",
		"o3": " المساحة المتكونة من التقاء طريقين أو أكثر على مستويات مختلفة.",
		"o4": " التقاء شارعين في طريق داخل المدن بشرط أن الشارعين معبدين بالإسفلت.",
		"answer": "المساحة المتكونة من التقاء شارعين أو أكثر."
	},
	{
		"question": "كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني 'إي.إس.بي' (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟",
		"o1": "يتحكم في قوة المحرك فقط.",
		"o2": " يتحكم في عجلة المقود.",
		"o3": " يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من اجل تخفيف سرعة المركبة.",
		"o4": " يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.",
		"answer": " يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك."
	},
	{
		"question": "عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:",
		"o1": " أن الفرامل المساعدة لا تعمل (الهاندبريك نازل) ويجب تفعيلها.",
		"o2": " أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.",
		"o3": "أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) سليمة واللامبة فيها خلل ويجب استبدالها.",
		"o4": " كل شيء على ما يرام، هذه لامبة مراقبة يجب أن تضيء طالما كانت فرامل اليد سليمة.",
		"answer": " أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها، لأنها تفرمل المركبة فعلاً."
	},
	{
		"question": "كيف يتصرف سائق يسير على الشارع إذا قدمت فجأة مركبة مقابله وتسير في مسلك سيره؟",
		"o1": " يتمهل وينحرف على قدر الإمكان إلى اليمين وأيضاً ينزل على حاشية الطريق إذا لزم الأمر.",
		"o2": " يستعمل الزامور ويؤشر للسائق المقابل بأن يعود إلى مسلكه.",
		"o3": " يضيء الضوء العالي لكي يؤشر للسائق المقابل بأن يعود إلى مسلكه.",
		"o4": " ينحرف إلى اليسار ويسير في المسلك المعاكس الخالي حينها.",
		"answer": " يتمهل وينحرف على قدر الإمكان إلى اليمين وأيضاً ينزل على حاشية الطريق إذا لزم الأمر."
	},
	{
		"question": "ما هو 'ممر المشاة' :",
		"o1": " قسم من الرصيف ووُسم بأنه معد لعبور المشاة.",
		"o2": "قسم من حاشية الطريق ووُسم بأنه معد لعبور المشاة.",
		"o3": " قسم من الشارع مؤشر ومُعد لعبور المشاة.",
		"o4": " قسم من الطريق معد لعبور المشاة بما في ذلك الرصيف.",
		"answer": " قسم من الشارع مؤشر ومُعد لعبور المشاة."
	},
	{
		"question": "متى يجوز استعمال 'مصباح الرجوع إلى الخلف'؟",
		"o1": "عند الرجوع إلى الخلف وعند تعشيق الغيار الخلفي فقط.",
		"o2": " عندما تكون الرؤية مشوشة لأي سبب كان.",
		"o3": "في حالة الضباب أو عند هطول الأمطار الغزيرة.",
		"o4": " عند الوقوف في مكان وقوف مسقوف.",
		"answer": "عند الرجوع إلى الخلف وعند تعشيق الغيار الخلفي فقط."
	},
	{
		"question": "إذا أضاءت لمبة ضغط الزيت أثناء السير، عليك:",
		"o1": " الاستمرار بالسير بشرط أن يكون هناك كمية كافية في حوض زيت المحرك.",
		"o2": " إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.",
		"o3": " الاستمرار بالسير بغيار واطئ لغاية الكراج (ولكن ليس أكثر من نصف ساعة سفر).",
		"o4": " الاستمرار بالسير إذا أشار مقياس حرارة المحرك بأن حرارة المحرك عادية.",
		"answer": " إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك."
	},
	{
		"question": "ما هو جهاز التوجيه ( شاشه التوجيه لأماكن ) 'جي.بي.أس' (GPS) في المركبة؟",
		"o1": " جهاز ثانوي داخل جهاز المقود والذي يزيد من المقود.",
		"o2": " جهاز يفحص صلاحية الأجهزة المحوسبة في المركبة.",
		"o3": " جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.",
		"o4": "جهاز يقيس استهلاك الوقود في المركبة.",
		"answer": " جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه."
	},
	{
		"question": "في أية طريق يُسمح لمركبة ركاب خصوصية السير بسرعة 110كم/ساعة؟",
		"o1": " في طريق سريعة.",
		"o2": " في طريق بلدية مع مساحة فاصلة مبنية.",
		"o3": " في طريق ليست بلدية مع مساحة فاصلة مبنية.",
		"o4": " في طريق ليست بلدية.",
		"answer": " في طريق سريعة."
	},
	{
		"question": "هل يجوز توقف أو وقوف مركبة على الشارع أو على حاشية طريق داخل المدن؟",
		"o1": " ممنوع الوقوف على حاشية الطريق في جميع الأحوال.",
		"o2": " مسموح بشرط أن تكون المركبة تحت المراقبة.",
		"o3": " مسموح، إذا لم يكن هناك أي منع في القانون أو في إشارة وإذا لا يؤدي ذلك إلى إعاقة حركة السير.",
		"o4": " مسموح دائماً.",
		"answer": " مسموح، إذا لم يكن هناك أي منع في القانون أو في إشارة وإذا لا يؤدي ذلك إلى إعاقة حركة السير."
	},
	{
		"question": ". عندما تهطل أمطار غزيرة:",
		"o1": "مسموح إضاءة الضوء العالي.",
		"o2": " مسموح إضاءة مصابيح الضباب",
		"o3": " مسموح إضاءة غمازات الطوارئ الصفراء.",
		"o4": "يجب السير بسرعة لا تزيد عن نصف السرعة القصوى المسموح بها.",
		"answer": " مسموح إضاءة مصابيح الضباب"
	},
	{
		"question": "هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟",
		"o1": " مسموح عندما لا يكون ركاب في المركبة.",
		"o2": " ممنوع إلا إذا تعطل مكيف الهواء.",
		"o3": " ممنوع منعاً باتاً.",
		"o4": " مسموح عند نقل حمولة بارزة.",
		"answer": " ممنوع منعاً باتاً."
	},
	{
		"question": "كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟",
		"o1": " ننقل عصا الغيارات إلى الغيار الأول (1) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).",
		"o2": " ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بر يك).",
		"o3": " ننقل عصا الغيارات إلى غيار النيوترال (N) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).",
		"o4": " ننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).",
		"answer": " ننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك)."
	},
	{
		"question": "هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟",
		"o1": " كلا، حسب رغبة السائق.",
		"o2": " كلا، لا يوجد واجب بأن يكون بحالة سليمة، يكفي السير بسرعة مسموحة.",
		"o3": " نعم ، في جميع الأوقات.",
		"o4": " ليس دائماً، فقط في المركبة المُركب فيها تاكوغراف.",
		"answer": " نعم ، في جميع الأوقات."
	}
]